\documentclass{beamer}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{url,amsfonts,epsfig}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\usetheme{Madrid} % My favorite!
%\usetheme{Boadilla} % Pretty neat, soft color.
%\usetheme{default}
%\usetheme{Warsaw}
%\usetheme{Bergen} % This template has nagivation on the left
%\usetheme{Frankfurt} % Similar to the default 
%with an extra region at the top.
% \usecolortheme{seahorse} % Simple and clean template
%\usetheme{Darmstadt} % not so good
% Uncomment the following line if you want %
% page numbers and using Warsaw theme%
% \setbeamertemplate{footline}[page number]
%\setbeamercovered{transparent}
\setbeamercovered{invisible}
% To remove the navigation symbols from 
% the bottom of slides%
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
%\usepackage{bm}         % For typesetting bold math (not \mathbold)
%\logo{\includegraphics[height=0.6cm]{yourlogo.eps}}
%

\tikzstyle{block} = [draw, fill=blue!20, rectangle, 
    minimum height=1.8em, minimum width=7em]
\tikzstyle{sum} = [draw, fill=blue!20, circle, node distance=1cm]
\tikzstyle{input} = [fill=white]
\tikzstyle{output} = [coordinate]
\tikzstyle{pinstyle} = [pin edge={to-,thin,black}]

\makeatletter
\setbeamertemplate{footline}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor%~
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{date in head/foot}%
    \usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate{}\hspace*{2em}
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}
\makeatother


\title[Prova]{Riconoscimento biometrico attraverso analisi della forma 3D della mano}
\author{Matteo Simoncini}
\institute{Università degli Studi di Firenze}
\date{20 Aprile 2016}
% \today will show current date. 
% Alternatively, you can specify a date.
%

\begin{document}

\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

\section{Introduzione}
\begin{frame}
	\frametitle{Introduzione}
	Il riconoscimento biometrico della mano è un problema che sta acquisendo un crescente interesse
	\begin{itemize}	
	\item Scarsa disponibilità a fornire dati che possono essere impiegati in sede forense
	\item Non necessita di apparecchiature specifiche
	\begin{itemize}
		\item Pannelli
		\item Sostegni e pioli
	\end{itemize}
	\item Ottime proprietà discriminative
	\end{itemize}
	
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Introduzione}
	Vengono studiati principalmente descrittori bidimensionali
	\begin{itemize}		
	\item<1-> geometria della mano
	\item<2-> forma della mano
	\item<3-> \textit{texture} del palmo e delle dita
	\item<4-> Descrittori 3D utilizzando dispositivi \textit{ad hoc}
	\end{itemize}
	
    \begin{center}
    	\includegraphics<1>[width=0.5\textwidth]{../img/jain_et_al}
    	\includegraphics<2>[width=0.7\textwidth]{../img/jain_et_al_2}
    	\includegraphics<3>[width=0.25\textwidth]{../img/palm_lines_1} \hspace{1pt}
    	\includegraphics<3>[width=0.25\textwidth]{../img/palm_lines_2}\hspace{1pt}
    	\includegraphics<3>[width=0.25\textwidth]{../img/palm_lines_3}\hspace{1pt}
    	\begin{columns}[T]
\begin{column}{.48\textwidth}
\centering
\includegraphics<4>[width=\textwidth]{../img/kumar_et_al_2009_3}
\vfill
\includegraphics<4>[width=0.5\textwidth]{../img/kumar_et_al_2009_2}
\includegraphics<4>[width=0.5\textwidth]{../img/kumar_et_al_2009_1_5}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{.48\textwidth}
\centering
\includegraphics<4>[width=0.5\textwidth]{../img/kumar_et_al_2010_2}
\vfill
\includegraphics<4>[width=0.65\textwidth]{../img/kumar_et_al_2010_1}
\end{column}%
\end{columns}
    \end{center}
	
\end{frame}

%	\item<2-> I principali contributi in questo campo di ricerca, utilizzano sensori \textit{ad-hoc}\\
%	
%	\begin{columns}[T]
%\begin{column}{.48\textwidth}
%\centering
%\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../img/kumar_et_al_2009_3}
%\vfill
%\includegraphics[width=0.4\textwidth]{../img/kumar_et_al_2009_2}
%\includegraphics[width=0.4\textwidth]{../img/kumar_et_al_2009_1_5}
%\vfill
%\textit{\small{(Kumar et al., 2009)}}
%\end{column}%
%\hfill%
%\begin{column}{.48\textwidth}
%\centering
%\includegraphics[width=0.4\textwidth]{../img/kumar_et_al_2010_2}
%\vfill
%\includegraphics[width=0.6\textwidth]{../img/kumar_et_al_2010_1}
%\vfill
%\textit{\small{(Kumar et al., 2010)}}
%\end{column}%
%\end{columns}
%\end{itemize}

\begin{frame}
	\frametitle{Obiettivo}
	\begin{itemize}
	\item<1-> Descrittori associati alle informazioni tridimensionali sulla forma della superficie della mano
	
	\item<2-> Utilizzo di un sensore 3D a bassa risoluzione
	 \begin{figure}[ht]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{../img/preprocess_raw}
		\caption{}\label{fig:preprocess_raw_1}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{../img/kumar_et_al_2009_4}
		\caption{}\label{fig:kumar_et_al_2009_4_1} 
	\end{subfigure}
	\end{figure}
	\item<3-> Viene chiesto all'utente di porre la sua mano distesa di fronte al sensore\\
	
	\begin{itemize}
	\item<3-> Nessuna struttura per vincolare la posizione delle dita
	\item<3-> Nessun piano per vincolare la posizione della mano
	\item<3-> Distanza variabile dal sensore
	\end{itemize}
	\end{itemize}	
\end{frame}

\section{Problematiche}
\setbeamercovered{transparent}
\begin{frame}
\begin{itemize}
	\frametitle{Problematiche}
	\item<1> Il palmo della mano non è parallelo al piano immagine della camera
	\item<1-2> Il concetto di mano distesa è soggettivo
	\item<1-2> Le dita non giacciono quasi mai sullo stesso piano
	\item<1> Rumorosità del sensore
	\end{itemize}	
	\visible<2>{
	 \begin{figure}[ht]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.13\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{../img/acquisition_process_a}
		\caption{}\label{fig:acquisition_process_a}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[b]{0.13\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{../img/acquisition_process_b}
		\caption{}\label{fig:acquisition_process_b}
	\end{subfigure}
		\begin{subfigure}[b]{0.13\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{../img/acquisition_process_c}
		\caption{}\label{fig:acquisition_process_c}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[b]{0.13\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{../img/acquisition_process_d}
		\caption{}\label{fig:acquisition_process_d}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[b]{0.13\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{../img/acquisition_process_e}
		\caption{}\label{fig:acquisition_process_e}
	\end{subfigure} 
	\end{figure}
	}
\end{frame}
\setbeamercovered{invisible}

\section{Sensore e acquisizione}
\begin{frame}
	\frametitle{Sensore e acquisizione}
	Il sensore utilizzato è il \textit{Creative Senz3D}
	 \begin{figure}[ht]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{../img/senz3D}
	\end{subfigure} \hspace{1px}
	\begin{subfigure}[b]{0.32\textwidth}
	\includegraphics[width=\textwidth]{../img/depth_smooth}
	\end{subfigure}
	\end{figure}
	\begin{table}[H]
	\begin{center}
    \begin{tabular}{ | l | l |}
    \hline
    Tecnologia & CAPD Time-to-Flight \\
    \hline
    Risoluzione & QVGA (320 $\times$ 240) \\
	\hline    
	Frequenza fotogrammi & Fino a 30 fotogrammi al secondo \\
    \hline
    Portata & 0.15 m $\sim$ 1.0 m \\
    \hline
    Risoluzione della profondità & $<$ 1.4 cm a 1 m \\
	\hline
	\end{tabular}
	\end{center}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Sensore ed acquisizione}
	 \begin{figure}[ht]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{../img/preprocess_raw}
		\caption{}\label{fig:preprocess_raw}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{../img/preprocess_flaws}
		\caption{}\label{fig:preprocess_flaws} 
	\end{subfigure}
	\end{figure}
	\begin{itemize}
	\item Rumore tra pollice ed indice
	\item Effetto di palmatura
	\item Rumore sale e pepe
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Struttura}
	\begin{columns}[T]
\begin{column}{.48\textwidth}
\centering
	% The block diagram code is probably more verbose than necessary
\begin{tikzpicture}[auto, node distance=1.8cm,>=latex']
    % We start by placing the blocks
    \node [input, name=input] {\includegraphics[width=0.5\textwidth]{../img/preprocess_raw}};
    \node [block, below of=input] (preprocessing) {Preprocessing};
    \node [input, below of=preprocessing] (preprocessed) { 
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{../img/hand_rotated_filled}    
    };
    \node [block, below of=preprocessed] (salient) {Estrazione punti salienti};
    \node [input, name=output, below of=salient, node distance=1cm] {};
    % We draw an edge between the controller and system block to 
    % calculate the coordinate u. We need it to place the measurement block. 
    \draw [->] (input) -- node[name=r] {} (preprocessing);
    \draw [->] (preprocessing) -- node[name=r2] {} (preprocessed);
    \draw [->] (preprocessed) -- node[name=r3] {} (salient);
    \draw [->] (salient) -- node[name=r4] {} (output);
    
    % Once the nodes are placed, connecting them is easy. 
%    \draw [draw,->] (input) -- node {$r$} (sum);
%    \draw [->] (sum) -- node {$e$} (controller);
%    \draw [->] (system) -- node [name=y] {$y$}(output);
%    \draw [->] (y) |- (measurements);
%    \draw [->] (measurements) -| node[pos=0.99] {$-$} 
%        node [near end] {$y_m$} (sum);
\end{tikzpicture}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{.48\textwidth}
\centering
	% The block diagram code is probably more verbose than necessary
\begin{tikzpicture}[auto, node distance=1.8cm,>=latex']
    % We start by placing the blocks
    \node [input, name=output] {};
    \node [input, name=input, below of=output, node distance=1.5cm] {\includegraphics[width=0.5\textwidth]{../img/hand_model}};
    \node [block, below of=input] (feature) {Feature extraction};
    \node [input, below of=feature] (featured) { 
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{../img/geodesic_feature_1}    
    };
    \node [block, below of=featured] (classification) {Classificazione};
    % We draw an edge between the controller and system block to 
    % calculate the coordinate u. We need it to place the measurement block. 
    \draw [->] (output) -- node[name=r4] {} (input);
    \draw [->] (input) -- node[name=r] {} (feature);
    \draw [->] (feature) -- node[name=r2] {} (featured);
    \draw [->] (featured) -- node[name=r3] {} (classification);
    
    % Once the nodes are placed, connecting them is easy. 
%    \draw [draw,->] (input) -- node {$r$} (sum);
%    \draw [->] (sum) -- node {$e$} (controller);
%    \draw [->] (system) -- node [name=y] {$y$}(output);
%    \draw [->] (y) |- (measurements);
%    \draw [->] (measurements) -| node[pos=0.99] {$-$} 
%        node [near end] {$y_m$} (sum);
\end{tikzpicture}
\end{column}%
\end{columns}	

\end{frame}

\section{Preprocessing}
\begin{frame}
	\frametitle{Preprocessing}
	\begin{columns}[T]
\begin{column}{.45\textwidth}
Il preprocessing consiste nell'applicazione sequenziale\\

\begin{itemize}
	\item<2-> Filtro bilaterale 
	\begin{equation*}
	\omega_{xy}(i,j) = d_{x,y}(i,j)\,r_{x,y}(i,j)
	\end{equation*}
	\item<2-> Soglia sul modulo del gradiente
	\begin{equation*}
	\Vert \triangledown f \Vert > \sigma_S
	\end{equation*}
	\item<3-> Conditional Growing
	\begin{itemize}
		\item<3-> Erosione
		\item<4-> Dilatazione condizionata
		\item<4-> Chiusura e componente connessa più grande
	\end{itemize}

	\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{.55\textwidth}
\centering
	\vfill
    \includegraphics<1>[width=\textwidth]{../img/preprocess_raw}
	\includegraphics<2>[width=\textwidth]{../img/preprocess_bilateral}
	\includegraphics<3>[width=\textwidth]{../img/preprocess_eroded}
	\includegraphics<4>[width=\textwidth]{../img/preprocess_conditional_growing}
	\vfill
\end{column}%
\end{columns}	
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Preprocessing}
	\begin{columns}[T]
\begin{column}{.45\textwidth}
In seguito, i pixel della \textit{depth map} vengono ruotati\\

\begin{itemize}
	\item<2-> Individuazione del palmo tramite \textit{distance transform}
	\item<3-> Stima del piano con approccio ai minimi quadrati
	\item<4-> Rotazione dei pixel della \textit{depth map}
	\item<5-> \textit{Inverse warping}
	\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{.55\textwidth}
    \includegraphics<1>[width=\textwidth]{../img/preprocess_conditional_growing}
	\includegraphics<2>[width=\textwidth]{../img/distance_transform}
	\includegraphics<3>[width=\textwidth]{../img/hand_plane}
	\includegraphics<4>[width=\textwidth]{../img/hand_rotated}
	\includegraphics<5>[width=\textwidth]{../img/hand_rotated_filled}
\end{column}%
\end{columns}	
\end{frame}

\section{Estrazione punti salienti}
\begin{frame}
	\frametitle{Estrazione dei punti salienti}
	\begin{columns}[T]
\begin{column}{.45\textwidth}
\begin{itemize}
	\item<1-> Estrazione del \textit{convex hull} e dei \textit{convexity defects}
	\item<2-> Filtraggio dei difetti
	\begin{itemize}
	\item<2-> Profondità minore della metà del palmo
	\item<2-> Rimozione dei vertici dei difetti spazialmente vicini
	\item<2-> Soglia sull'angolo medio per ogni punto
	\item<3-> \textit{k-curvature}
	\end{itemize}
	\item<5-> Etichettatura dei punti salienti
	\item<6-> Estrazione del miglior frame della sequenza
	\begin{equation*}
	d_{t}(f) + d_{i}(f) + d_{m}(f) + d_{r}(f) + d_{p}(f)
	\end{equation*}
	\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{.55\textwidth}
	\centering
    \includegraphics<1-2>[width=\textwidth]{../img/hand_convexity_defects}
	\includegraphics<4>[width=\textwidth]{../img/hand_fingertip_valley}
	\includegraphics<3>[width=0.8\textwidth]{../img/k-curvature}
	\includegraphics<5->[width=\textwidth]{../img/hand_model}
\end{column}%
\end{columns}	
\end{frame}

\section{Feature extraction}
\begin{frame}
	\frametitle{Estrazione delle features e classificazione}
	\begin{itemize}
	\item Le features utilizzate sono basate sulla distanza geodesica dei punti chiave estratti
	\begin{itemize}
		\item Parziale curvatura delle dita
		\item Invariante a rotazione e traslazione
		\item Algoritmo \textit{Fast Marching}
	\end{itemize}
	\begin{figure}
	\begin{subfigure}[b]{0.46\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{../img/geodesic_1}
		\caption{}\label{fig:geodesic_1}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[b]{0.46\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{../img/geodesic_feature_1}
		\caption{}\label{fig:geodesic_feature_1} 
	\end{subfigure}
	\end{figure}
	\item Per ogni acquisizione, si ha una array di 15 descrittori
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Estrazione delle features}
	\begin{itemize}
	\item Viene considerato l'array dei moduli delle differenze
	\begin{equation*}
		\lbrace ( \vert x_1^i - x_1^j \vert, \ldots, \vert x_k^i - x_k^j \vert, y^{ij} )\ i,j=1,\ldots, n, i \ne j \rbrace
	\end{equation*}
	\item Tre classificatori
	\begin{itemize}
		\item \textit{Nearest neighbour}
		\item SVM
		\item SVM con Kernel RBF
	\end{itemize}
	\item \textit{Baseline} basato sui descrittori bidimensionali e PCA
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.4\textwidth]{../img/pca_features}	
	\end{center}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Implementazione e risultati della classificazione}
	Realizzazione del \textit{tool} di acquisizione utilizzando il framework Intel\textsuperscript{\textregistered} Perceptual Computing SDK
	
	\begin{columns}[T]
\begin{column}{.48\textwidth}
\begin{itemize}
	\item<1-> Acquisizione di immagini \textit{depth} e di intensità
	\item<2-> Proiezione dei punti della \textit{depth map} sul piano dell'immagine RGB
	\item<3-> Proiezione dei punti della \textit{depth map} nel sistema di riferimento \textit{real world}
	\item<4-> Estrazione dei punti in un dato \textit{range}
	\end{itemize}
\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{.48\textwidth}
 \begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=0.95\textwidth]{../img/tool}
	\end{figure}
\end{column}%
\end{columns}	
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Implementazione e risultati della classificazione}
	\begin{itemize}
	\item Dataset ottenuto da 3 acquisizioni di 10 soggetti
	\begin{itemize}
		\item 30 esempi positivi
		\item 405 esempi negativi
	\end{itemize}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../img/roc_curves}	
	\end{center}
	\end{itemize}
\end{frame}

%\begin{frame}
%	\frametitle{Estrazione delle features e classificazione}
%\begin{table}
%\def\arraystretch{1.5}
%\centering
%\begin{tabular}{c|r r}
%               & Pred 0 & Pred 1\\
%        \hline
%        Real 0 & 61.8     & 19.2\\
%        Real 1 & 2.2      & 3.8\\
%    \end{tabular}
%\caption{Confusion matrix media SVM}
%\end{table}
%
%\begin{table}
%\def\arraystretch{1.5}
%\centering
%\begin{tabular}{c|r r}
%               & Pred 0 & Pred 1\\
%        \hline
%        Real 0 & 70.4    & 10.6\\
%        Real 1 & 1.4      & 4.6\\
%    \end{tabular}
%\caption{Confusion matrix media SVM con RBF Kernel}
%\end{table}
%
%\end{frame}

\section{Conclusioni ed estensioni}
\begin{frame}
	\frametitle{Conclusioni e possibili estensioni}
	\begin{itemize}
		\item<1-> Approccio basato su descrittori tridimensionali e sensore a bassa risoluzione
		\item<2-> Presentazione di tecniche per la gestione del rumore introdotto
		\item<3-> Proprietà discriminative buone (0.91 \textit{auc}) ma relativamente alto numero di falsi positivi
		\vfill
		\item<4-> Integrazione con altri descrittori (basati su features bidimensionali e sull'immagine RGB)
		\item<4-> Estensione della sperimentazione su un dataset esteso di soggetti
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Conclusioni e possibili estensioni}
	\centerline{Grazie per l'attenzione}
\end{frame}
% End of slides
\end{document} 
